涉違規副廣播處長延任惹質疑

涉違規副廣播處長延任惹質疑

要聞

【本報訊】涉嫌佔用港台會議室開私人日文班的副廣播處長（節目）廖麗怡（圖），原定今年4月屆60歲須退休，但獲管理層破格延任3個月。香港電台節目製作人員工會質疑，厚待廖麗怡理據何在，廣播處長梁家榮則稱，廖的延任是按機制及實際需要進行，呼籲員工毋須過度臆測。

工會指欠理據促交代

廖麗怡傳聞是前廣播處長鄧忍光愛將，近年職位三級跳，2013年升任電台總監，2014年升任助理廣播處長，2016年再升為副廣播處長。2016年7月《頭條新聞》主持曾志豪在港台員工大會上提問，遭台上的廖指他非港台員工而無權發問。2017年，廖等4名港台高層人員被揭發濫用廣播大樓面積最大的會議室，安排日文教師到場為4人教授日文。港台進行內部調查，廖等人獲「放生」。

港台節目製作人員工會去信廣播處長梁家榮，質疑廖麗怡退休後延任的做法罕見，有違處長多次強調人事升遷有規有矩的原則。前任副廣播處長戴健文在退休前需要處理接手亞視頻道等任務，亦未獲延任。現時若只為舉辦廣播90周年大型慶祝活動而安排廖延任，理據不充足。

工會又指出，助理廣播處長陳敏娟曾長時間署任不獲升正，反而與廖麗怡一起上日文班的另一助理廣播處長張健華則署任不足一年便可升正，工會關注高層人事安排是否涉及私人交情。

港台發言人表示，廣播處長梁家榮已回覆工會，強調公務員升遷延任，均依機制按實際需要進行。同事毋須過多臆測疑慮，切勿以個別同事作比較，處長亦已答應春節後與工會及各同事作進一步溝通。

■記者麥志榮

正式蝗化

春你老母節